\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Ondulatória e Física Térmica para Engenharia (120731)}}} \\
\midrule
\textbf{Ementa} \\
I.	 Ondas;
 \\
II.  Termodinâmica e Fluidos;
 \\
III. Tópicos em Transferência de Calor;
 \\
\textbf{Programa} \\
1.	Ondas: 
Oscilador harmônico. Movimento ondulatório. Ondas sonoras. Superposição de ondas.
 \\
2. Termodinâmica: Temperatura. Calor e Primeira Lei. Teoria Cinética dos Gases. Entropia e Segunda Lei. Máquinas térmicas.
 \\
3. Tópicos de Transferência de Calor: 
Introdução à condução de calor e a lei de Fourier. Condução unidimensional em regime estacionário.
 \\

\textbf{Bibliografia Básica} \\
Jewett, J.W.; Serway, R. A.; Física para cientistas e engenheiros Vol. 2, português, Cengage Learning, 8a ed.
 \\
Sears, F.; Zemansky, M. W.; Young, H. D.; Freedman, R. A.; Física Vol. 2, Addison-Wesley, 2004.
 \\
Material complementar fornecido pelo professor para cumprir a parte do programa de transferência de calor.
 \\

\textbf{Bibliografia Complementar} \\
Halliday, D.; Resnick, R.; Walker, J.; Fundamentos da Física  Vol. 2, Willey \& Sons, tradução LTC.
 \\
Tipler, Paul A.; Mosca, Gene;   Física para cientistas e engenheiros Vol. 1, português, Editora LTC, 6a Edição.
 \\
Nussenzveig, Moysés H.; Curso de Física Básica Vols. 2, português, Editora Blucher, 5a Edição.
 \\
Bergman, Theodore L.; Lavine, Adrienne S.; Incropera, Frank P.; Dewitt, David P.; Fundamentos de Transferência de Calor e de Massa, Willey \& Sons, tradução LTC, 7ª Edição.
 \\

\midrule
\textbf{Pré-Requisito:} 
Física 1
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

